msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-09-27\n"
"PO-Revision-Date: 2025-09-27\n"
"Last-Translator: Qianqian Fang\n"
"Language-Team: MCX Developers\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.0.1\n"

#: tfmabout.button1.caption
msgctxt "tfmabout.button1.caption"
msgid "OK"
msgstr "確定"

#: tfmabout.caption
msgid "About Monte Carlo eXtreme Studio"
msgstr "關於蒙地卡羅極限工作室"

#: tfmabout.image3.hint
msgctxt "tfmabout.image3.hint"
msgid "About MCX"
msgstr "關於MCX"

#: tfmconfig.btcancel.caption
msgctxt "tfmconfig.btcancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: tfmconfig.btok.caption
msgctxt "tfmconfig.btok.caption"
msgid "OK"
msgstr "確定"

#: tfmconfig.caption
msgid "MCX Studio Config"
msgstr "光子工作室設定"

#: tfmconfig.ckusemanualpath.caption
msgid "Use Manual Paths"
msgstr "使用手動路徑"

#: tfmconfig.edlocalpath.columns[0].title.caption
msgctxt "tfmconfig.edlocalpath.columns[0].title.caption"
msgid "Value"
msgstr "值"

#: tfmconfig.edscppath.hint
msgctxt "tfmconfig.edscppath.hint"
msgid "Local SCP Executable Path"
msgstr "本機SCP可執行檔路徑"

#: tfmconfig.edsshpath.hint
msgid "Local SSH Path"
msgstr "本機SSH路徑"

#: tfmconfig.edworkpath.text
msgid "%MCXSTUDIO%/MCXOutput"
msgstr "%MCXSTUDIO%/MCXOutput"

#: tfmconfig.groupbox2.caption
msgid "MCXStudio Local Output Root Directory"
msgstr "光子工作室本機輸出根目錄"

#: tfmconfig.groupbox3.caption
msgid "Remote MCX/MMC/MCXCl Executable Search Paths"
msgstr "遠端MCX/MMC/MCXCl可執行檔搜尋路徑"

#: tfmconfig.groupbox4.caption
msgid "Local MCX/MMC/MCXCl Executable Search Paths"
msgstr "本機MCX/MMC/MCXCl可執行檔搜尋路徑"

#: tfmconfig.groupbox5.caption
msgid "Local SSH Executable Path"
msgstr "本機SSH可執行檔路徑"

#: tfmconfig.groupbox6.caption
msgctxt "tfmconfig.groupbox6.caption"
msgid "Local SCP Executable Path"
msgstr "本機SCP可執行檔路徑"

#: tfmconfig.groupbox7.caption
msgid "Remote MCX/MMC/MCXCl Output Directory"
msgstr "遠端MCX/MMC/MCXCl輸出目錄"

#: tfmconfig.groupbox8.caption
msgid "Remote GPU Server"
msgstr "遠端GPU伺服器"

#: tfmconfig.label1.caption
msgid "Hostname or IP"
msgstr "主機名稱或IP"

#: tfmconfig.label2.caption
msgid "Port"
msgstr "連接埠"

#: tfmconfig.label3.caption
msgid "User name"
msgstr "使用者名稱"

#: tfmdatafile.btcancel.caption
msgctxt "tfmdatafile.btcancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: tfmdatafile.btok.caption
msgctxt "tfmdatafile.btok.caption"
msgid "OK"
msgstr "確定"

#: tfmdatafile.caption
msgid " Data File Properties"
msgstr "資料檔案屬性"

#: tfmdatafile.eddataformat.text
msgid "Float (32bit)"
msgstr "浮點數（32位元）"

#: tfmdatafile.label10.caption
msgid "Data File"
msgstr "資料檔案"

#: tfmdatafile.label4.caption
msgid "Y Dimension"
msgstr "Y維度"

#: tfmdatafile.label5.caption
msgid "X Dimension"
msgstr "X維度"

#: tfmdatafile.label6.caption
msgid "Z Dimension"
msgstr "Z維度"

#: tfmdatafile.label7.caption
msgctxt "tfmdatafile.label7.caption"
msgid "Time Gates"
msgstr "時間窗"

#: tfmdatafile.label8.caption
msgctxt "tfmdatafile.label8.caption"
msgid "Time Gates"
msgstr "時間窗"

#: tfmdatafile.label9.caption
msgid "Header Size"
msgstr "標頭大小"

#: tfmdomain.acexit.caption
msgid "acExit"
msgstr "acExit"

#: tfmdomain.acexit.hint
msgctxt "tfmdomain.acexit.hint"
msgid "Exit"
msgstr "結束"

#: tfmdomain.achidebbx.caption
msgid "acHideBBX"
msgstr "acHideBBX"

#: tfmdomain.achidebbx.hint
msgid "Hide Domain Box"
msgstr "隱藏域邊界框"

#: tfmdomain.acloadjson.caption
msgid "acLoadJSON"
msgstr "acLoadJSON"

#: tfmdomain.acloadjson.hint
msgid "Load JSON"
msgstr "載入JSON"

#: tfmdomain.acrender.caption
msgid "acRender"
msgstr "acRender"

#: tfmdomain.acrender.hint
msgid "Render"
msgstr "算繪"

#: tfmdomain.acresetcamera.caption
msgid "acResetCamera"
msgstr "acResetCamera"

#: tfmdomain.acresetcamera.hint
msgid "Reset Camera"
msgstr "重設相機"

#: tfmdomain.acsaveimage.caption
msgid "acSaveImage"
msgstr "acSaveImage"

#: tfmdomain.acsaveimage.hint
msgctxt "tfmdomain.acsaveimage.hint"
msgid "Save Screen"
msgstr "儲存螢幕"

#: tfmdomain.acsavejson.caption
msgid "acSaveJSON"
msgstr "acSaveJSON"

#: tfmdomain.acsavejson.hint
msgid "Save JSON"
msgstr "儲存JSON"

#: tfmdomain.btbackground.hint
msgctxt "tfmdomain.btbackground.hint"
msgid "Change Background Color"
msgstr "變更背景顏色"

#: tfmdomain.btpin.caption
msgid "Pin Editor"
msgstr "固定編輯器"

#: tfmdomain.btpin.hint
msgid "Show editor"
msgstr "顯示編輯器"

#: tfmdomain.caption
msgid "MCX Domain Renderer"
msgstr "MCX域算繪器"

#: tfmdomain.toolbar1.caption
msgctxt "tfmdomain.toolbar1.caption"
msgid "ToolBar1"
msgstr "ToolBar1"

#: tfmdomain.toolbutton11.caption
msgid "ToolButton11"
msgstr "ToolButton11"

#: tfmdomain.toolbutton7.caption
msgid "ToolButton7"
msgstr "ToolButton7"

#: tfmdomain.toolbutton9.caption
msgctxt "tfmdomain.toolbutton9.caption"
msgid "ToolButton9"
msgstr "ToolButton9"

#: tfmmcx.btexpandoutput.caption
msgid "â–µ"
msgstr "â–µ"

#: tfmmcx.btexpandoutput.hint
msgid "To expand or collapse the command window."
msgstr "展開或摺疊命令視窗。"

#: tfmmcx.btgbexpand.caption
msgid "▾"
msgstr "▾"

#: tfmmcx.btloadseed.hint
msgid "Load seed data from previous simulations for replay"
msgstr "從先前的模擬載入種子資料進行重播"

#: tfmmcx.btsendcmd.caption
msgid "Send"
msgstr "傳送"

#: tfmmcx.btsendcmd.hint
msgid "Send the user input to the input buffer of the external program \ncurrently being executed.\n"
msgstr "將使用者輸入傳送到目前執行的外部程式的輸入緩衝區。\n"

#: tfmmcx.button2.caption
msgid "Clear Output"
msgstr "清除輸出"

#: tfmmcx.caption
msgid "MCX Studio"
msgstr "光子工作室"

#: tfmmcx.ckautopilot.caption
msgid "Let MCX decide thread/block size (-A)"
msgstr "讓MCX決定執行緒/區塊大小 (-A)"

#: tfmmcx.ckautopilot.hint
msgid "Autopilot \n\nChecking this box tells MCX/MMC to automatically determine the \"optimal\"\nthread number and block size by using the hardware information.\n\nIt is recommended to always check this box. The key to maximize simulation\nthroughput is to ensure a large number of threads are launched to keep the\nhardware resources fully utilized.\n"
msgstr "自動駕駛\n\n勾選此框告訴MCX/MMC根據硬體資訊自動決定\"最佳\"的執行緒數和區塊大小。\n\n建議始終勾選此框。最大化模擬輸送量的關鍵是確保啟動大量執行緒以充分利用硬體資源。\n"

#: tfmmcx.ckbdebug.hint
msgctxt "tfmmcx.ckbdebug.hint"
msgid "DebugFlags"
msgstr "DebugFlags"

#: tfmmcx.ckbdet.hint
msgid "SaveDetFlag \n\nThis checkbox list allows users to select the detected photon\ndata items that they want to save in the .mch file.\n\nBy default, only the Detector ID and Partial Pathlength are stored.\n"
msgstr "SaveDetFlag\n\n此核取方塊清單允許使用者選擇要在.mch檔案中儲存的檢測光子資料項目。\n\n預設情況下，只儲存檢測器ID和部分路徑長度。\n"

#: tfmmcx.ckdoremote.caption
msgid "Run remote command:"
msgstr "執行遠端指令："

#: tfmmcx.ckdoremote.hint
msgid "DoRemote \n\nCheck this option asks MCXStudio to call the specified ssh command \nand run mcx/mmc simulations on remote servers. \n\nPlease be aware that one must prepare the server and client to enable\nremote execution, this include\n\n1. install mcx/mmc/mcxcl executable on remote server and add path to\n    the PATH environment \n2. install ssh client on the local client; for Linux/Mac, ssh/scp command is\n    typically built-in; for windows, please install plink.exe and pscp.exe and\n    ensure that their paths are on the PATH environment variable\n3. optionally, one can set the SSH key between the client and server to \n    avoid typing password, please see http://www.linuxproblem.org/art_9.html\n"
msgstr "DoRemote\n\n選取此選項要求光子工作室呼叫指定的ssh指令並在遠端伺服器上執行mcx/mmc模擬。\n\n請注意，必須準備伺服器和用戶端以啟用遠端執行，這包括：\n\n1. 在遠端伺服器上安裝mcx/mmc/mcxcl可執行檔並將路徑新增到PATH環境變數\n2. 在本機用戶端安裝ssh用戶端；對於Linux/Mac，ssh/scp指令通常內建；對於Windows，請安裝plink.exe和pscp.exe並確保它們的路徑在PATH環境變數中\n3. 可選地，可以在用戶端和伺服器之間設定SSH金鑰以避免輸入密碼，請參見http://www.linuxproblem.org/art_9.html\n"

#: tfmmcx.ckdoreplay.caption
msgid "Replay"
msgstr "重播"

#: tfmmcx.ckdoreplay.hint
msgid "DoReplay \n\nWhen selecting a .mch file as the seed, this checkbox is automatically \nchecked, signifying that MCX/MMC will perform a photon replay by\nreading the RNG seeds from the .mch file and rerun the photons to produce\nthe Jacobians - in such case, one can use the \"Output Type\" to select which\nmetric to output.\n"
msgstr "DoReplay\n\n當選擇.mch檔案作為種子時，此核取方塊自動被選取，表示MCX/MMC將通過從.mch檔案讀取RNG種子並重新執行光子來執行光子重播以產生雅可比矩陣 - 在這種情況下，可以使用\"輸出類型\"來選擇要輸出的度量。\n"

#: tfmmcx.cklockgpu.caption
msgid "Lock GPU"
msgstr "鎖定GPU"

#: tfmmcx.cklockgpu.hint
msgid "Checking this box prevents MCXStudio from updating the device list\nwhen switching between different simulation sessions.\n\nWhen running simulation on a remote server, it is recommended to\nlock the GPU to avoid resetting of the device list.\n"
msgstr "勾選此框可防止光子工作室在不同模擬工作階段之間切換時更新裝置清單。\n\n在遠端伺服器上執行模擬時，建議鎖定GPU以避免重設裝置清單。\n"

#: tfmmcx.cknormalize.caption
msgid "Do normalization (-U)"
msgstr "執行正規化 (-U)"

#: tfmmcx.cknormalize.hint
msgid "DoNormalize \n\nCheck this option allows MCX/MMC to normalize the output by the \nbelow formula\n\nÎ¦(i,j,k,t)=E(i,j,k,t) / (V*E_total*dT)\n\nwhere E(i,j,k,t) is the raw accummuated energy at each voxel; \nV is the size of the voxel in mm^3; dT is the time-gate width in s.\n\nAfter normalization, the result becomes TPSF or Green's function.\n\nUnchecking this option disables normalization.\n"
msgstr "DoNormalize\n\n選取此選項允許MCX/MMC通過以下公式對輸出進行正規化：\n\nÎ¦(i,j,k,t)=E(i,j,k,t) / (V*E_total*dT)\n\n其中E(i,j,k,t)是每個體素的原始累積能量；V是體素的大小（mm^3）；dT是時間窗寬度（s）。\n\n正規化後，結果變為TPSF或格林函數。\n\n取消選取此選項將停用正規化。\n"

#: tfmmcx.ckreflect.caption
msgid "Do reflection all boundaries (-b)"
msgstr "在所有邊界執行反射 (-b)"

#: tfmmcx.ckreflect.hint
msgid "DoReflect \n\nCheck this option (by default) enables reflection/refrection calculations \nwhen  refractive index mismatch is detected at tissue boundaries.\n\nIf this option is unchecked, any photon hits the boundary between a \nnon-zero and zero-valued voxel will be terminated (i.e. total\nabsorbtion boundary condition). \n\nThe medium outside of the volume bounding box is assumed to have \nthe optical properties defined as label 0 (the first row in the Media Settings\ntable on the right).\n"
msgstr "DoReflect\n\n選取此選項（預設）在組織邊界檢測到折射率不匹配時啟用反射/折射計算。\n\n如果取消選取此選項，任何撞擊非零值和零值體素之間邊界的光子將被終止（即全吸收邊界條件）。\n\n體積邊界框外的介質假定具有標籤0定義的光學特性（右側介質設定表中的第一列）。\n"

#: tfmmcx.cksavedata.caption
msgid "Save fluence (-S)"
msgstr "儲存通量 (-S)"

#: tfmmcx.cksavedata.hint
msgid "DoSave \n\nChecking this option makes MCX/MMC outputs the volumetric fluence\ndata: for MCX, it is the .mc2/.nii file; for MMC, it is a .dat file using P/H/B/S \nray-tracers and .mc2/.nii files when using the dual-grid mode (-M G).\n\nUnchecking this option stops MCX/MMC output the .mc2/.nii file.\n"
msgstr "DoSave\n\n選取此選項使MCX/MMC輸出體積通量資料：對於MCX，這是.mc2/.nii檔案；對於MMC，使用P/H/B/S射線追蹤器時是.dat檔案，使用雙網格模式(-M G)時是.mc2/.nii檔案。\n\n取消選取此選項將阻止MCX/MMC輸出.mc2/.nii檔案。\n"

#: tfmmcx.cksavedetector.caption
msgid "Save detected photons (-d)"
msgstr "儲存檢測到的光子 (-d)"

#: tfmmcx.cksavedetector.hint
msgid "SaveDetector \n\nChecking this option allows one to store detected photon \ninformation. The output data records can be user-defined by\nselecting the check-box list entitled \"Save detected photon\".\nThe output data are stored in a .mch file.\n\nUnchecking this option disables output the .mch file (can be \nslightly faster).\n"
msgstr "SaveDetector\n\n選取此選項允許儲存檢測到的光子資訊。輸出資料記錄可以通過選擇名為\"儲存檢測到的光子\"的核取方塊清單來使用者定義。輸出資料儲存在.mch檔案中。\n\n取消選取此選項將停用.mch檔案的輸出（可能稍快一些）。\n"

#: tfmmcx.cksavemask.caption
msgid "Save volume mask (-M)"
msgstr "儲存體積遮罩 (-M)"

#: tfmmcx.cksavemask.hint
msgid "DoSaveMask \n\nChecking this option asks MCX to output the pre-processed volume \nmasks. The preprocessed mask contains the voxels that are covered\nunder detectors; these voxels are designated by setting the sign-bit \nas 1. One can visualize this dumped data mask using mcxplotvol.m\n\nUnchecking this option suppresses the output of this mask file.\n"
msgstr "DoSaveMask\n\n選取此選項要求MCX輸出預處理的體積遮罩。預處理遮罩包含被檢測器覆蓋的體素；這些體素通過設定符號位為1來指定。可以使用mcxplotvol.m來視覺化這些匯出的資料遮罩。\n\n取消選取此選項將抑制此遮罩檔案的輸出。\n"

#: tfmmcx.cksaveref.caption
msgid "Save diffuse reflectance (-X)"
msgstr "儲存漫反射 (-X)"

#: tfmmcx.cksaveref.hint
msgid "DoSaveRef \n\nChecking this option allows MCX/MMC to output the escaped photon\nweights on the exterior surface of the domain. For MCX, to save the \ntotal diffuse reflectance, one must pad a layer of zero voxels in the \nfacet or full bounding box of the domain to store such data. The raw \ntotal diffuse reflectance are normalized and stored as negative values\nin the .mc2/.nii file. When loading such file using loadmc2.m, the diffuse\nreflectance data are extracted and converted to positive output.\n\nUnchecking this option disables saving diffuse reflectance data.\n"
msgstr "DoSaveRef\n\n選取此選項允許MCX/MMC在域的外表面輸出逸出光子權重。對於MCX，要儲存總漫反射，必須在域的面或完整邊界框中填充一層零體素來儲存此類資料。原始總漫反射被正規化並作為負值儲存在.mc2/.nii檔案中。使用loadmc2.m載入此類檔案時，漫反射資料被萃取並轉換為正值輸出。\n\n取消選取此選項將停用儲存漫反射資料。\n"

#: tfmmcx.cksaveseed.caption
msgid "Save photon seeds (-q)"
msgstr "儲存光子種子 (-q)"

#: tfmmcx.cksaveseed.hint
msgid "DoSaveSeed \n\nChecking this option allows one to save the RNG seeds of the detected\nphotons in the .mch file. This makes it possible to perform photon replay\nto compute the Jacobian when feeding this output .mch file as the seed\nfor the replay run.\n\nUnchecking this option disables saving photon seeds.\n"
msgstr "DoSaveSeed\n\n選取此選項允許在.mch檔案中儲存檢測到的光子的RNG種子。這使得在將此輸出.mch檔案作為重播執行的種子時能夠執行光子重播以計算雅可比矩陣。\n\n取消選取此選項將停用儲存光子種子。\n"

#: tfmmcx.cksharedfs.caption
msgid "Shared file system"
msgstr "共用檔案系統"

#: tfmmcx.cksharedfs.hint
msgid "DoSharedFS \n\nChecking this option suggests that both the client and the server\nshare the same file system, thus, no file copying is needed. In other\nword, the folder structure to read/write on both client and server\nare identical. This is the case when one uses nfs/autofs on Linux/Mac.\n"
msgstr "DoSharedFS\n\n選取此選項表明用戶端和伺服器共用相同的檔案系統，因此不需要檔案複製。換句話說，用戶端和伺服器上的讀/寫資料夾結構是相同的。在Linux/Mac上使用nfs/autofs時就是這種情況。\n"

#: tfmmcx.ckshowprogress.caption
msgid "Show progress bar"
msgstr "顯示進度列"

#: tfmmcx.ckshowprogress.hint
msgid "ShowProgress \n\n(This option is highly experimental, use with caution, may cause hanging on some GPUs)\n\nCheck this option to let MCX/MMC to print a progress bar during the\nGPU simulation. In some hardware, this may cause unstable behaviors\nsuch as stalling or never return even the simulation is complete. If such\nbehavior is detected, please uncheck this option.\n"
msgstr "ShowProgress\n\n（此選項高度實驗性，請謹慎使用，在某些GPU上可能導致當機）\n\n選取此選項讓MCX/MMC在GPU模擬期間列印進度列。在某些硬體上，這可能導致不穩定行為，如停滯或即使模擬完成也不返回。如果檢測到此類行為，請取消選取此選項。\n"

#: tfmmcx.ckskipvoid.caption
msgid "Skip void space (-k)"
msgstr "跳過空隙空間 (-k)"

#: tfmmcx.ckskipvoid.hint
msgid "DoSkipVoid \n\nChecking this option starts photon's ellapse time when it first enters\na non-zero voxel.\n\nUnchecking this option starts photon's ellapse time at launch time,\nregardless it is launched in the background (0-valued) voxel or non-zero\nvoxel.\n"
msgstr "DoSkipVoid\n\n選取此選項在光子首次進入非零體素時開始光子的經過時間。\n\n取消選取此選項在發射時開始光子的經過時間，無論它是在背景（0值）體素還是非零體素中發射。\n"

#: tfmmcx.ckspecular.caption
msgid "Do specular reflection (-V)"
msgstr "執行鏡面反射 (-V)"

#: tfmmcx.ckspecular.hint
msgid "DoSpecular \n\nChecking this option performs a transmission calculation if a photon \nis launched in the background; this results in change of direction angle\nand loss of energy.\n\nUnchecking this option moves a photon into a non-zero voxel without\nconsidering the specular reflection and change of direction.\n"
msgstr "DoSpecular\n\n選取此選項在光子在背景中發射時執行透射計算；這會導致方向角的改變和能量損失。\n\n取消選取此選項將光子移動到非零體素中而不考慮鏡面反射和方向改變。\n"

#: tfmmcx.cksrcfrom0.caption
msgid "Orign from [0,0,0] (-z)"
msgstr "原點從[0,0,0]開始 (-z)"

#: tfmmcx.cksrcfrom0.hint
msgid "DoSrcFrom0 \n\nChecking this item assumes the lower-bottom corner of the voxelated \ndomain is [0,0,0] mm. The definitions of source and detector positions \nare impacted by this definition.\n\nUnchecking this option assumes the  lower-bottom corner of the  \ndomain is [1,1,1] mm.\n"
msgstr "DoSrcFrom0\n\n選取此項假定體素化域的左下角為[0,0,0] mm。源和檢測器位置的定義受此定義影響。\n\n取消選取此選項假定域的左下角為[1,1,1] mm。\n"

#: tfmmcx.edbenchmark.hint
msgid "Benchmark \n\nThis option asks to run the built-in benchmark.\n"
msgstr "Benchmark\n\n此選項要求執行內建基準測試。\n"

#: tfmmcx.edblocksize.hint
msgid "ThreadBlock \n\nSpecify a small integer, preferably a multiple of 32, to define \nthe block size - for example, 64 means a thread block contains \n64 threads.\n\nThis is only used when the -A (autopilot mode) is not enabled.\n"
msgstr "ThreadBlock\n\n指定一個小整數，最好是32的倍數，以定義區塊大小 - 例如，64表示一個執行緒區塊包含64個執行緒。\n\n這僅在未啟用-A（自動駕駛模式）時使用。\n"

#: tfmmcx.edblocksize.text
msgid "64"
msgstr "64"

#: tfmmcx.edbubble.hint
msgctxt "tfmmcx.edbubble.hint"
msgid "BubbleSize"
msgstr "BubbleSize"

#: tfmmcx.edbubble.text
msgid "-2"
msgstr "-2"

#: tfmmcx.edcmdinput.hint
msgid "User Input\n\nWhen connecting to a remote server via ssh/scp, one may asked to type\n\"yes\" to save the ssh key or other interactive inputs. If this is the case, one\ncan use this field to type user input, and click \"Send\" to pipe user input to \nthe external program.\n"
msgstr "使用者輸入\n\n通過ssh/scp連接到遠端伺服器時，可能會要求輸入\"yes\"來儲存ssh金鑰或其他互動式輸入。如果是這種情況，可以使用此欄位輸入使用者輸入，並點擊\"傳送\"將使用者輸入傳遞給外部程式。\n"

#: tfmmcx.edconfigfile.hint
msgid "InputFile \n\nSpecify the input file in either .inp or .json format.\n"
msgstr "InputFile\n\n指定.inp或.json格式的輸入檔案。\n"

#: tfmmcx.eddetectednum.hint
msgid "DetectedNum \n\nThis sets the maximum number of detected photons to be stored. If\nthe actual detected photon number is higher than this specified number,\nmcx/mmc will generate an warning and print out the actual detected \nphoton count; one can use that output in this field to allow MCX to store\nall photons.\n"
msgstr "DetectedNum\n\n這設定要儲存的檢測光子的最大數量。如果實際檢測的光子數量高於此指定數量，mcx/mmc將產生警告並印出實際檢測的光子計數；可以在此欄位中使用該輸出以允許MCX儲存所有光子。\n"

#: tfmmcx.eddetectednum.text
msgid "10000000"
msgstr "10000000"

#: tfmmcx.edgate.hint
msgctxt "tfmmcx.edgate.hint"
msgid "GateNum"
msgstr "GateNum"

#: tfmmcx.edgpuid.hint
msgid "GPUID \n\nUse this list to select the device or devices (CPU or GPU) used to\nrun the simulation. For MCX, if multiple CUDA GPUs are installed, one\ncan select multiple devices to speed up the calculation; for MCXCL\nand MMC, one can select OpenCL devices that include both CPU and\nGPUs. In such case, only devices of the same platform can be selected.\nFor example, an NVIDIA GPU and a CPU can not be selected together.\n"
msgstr "GPUID\n\n使用此清單選擇用於執行模擬的裝置（CPU或GPU）。對於MCX，如果安裝了多個CUDA GPU，可以選擇多個裝置來加速計算；對於MCXCL和MMC，可以選擇包括CPU和GPU在內的OpenCL裝置。在這種情況下，只能選擇同一平台的裝置。例如，NVIDIA GPU和CPU不能一起選擇。\n"

#: tfmmcx.edmoreparam.hint
msgid "MoreParam \n\nOne can use this field to manually specify additional parameters that\nare not supported by this GUI tool. Any parameter set here will overwrite\nthe previous setting.\n"
msgstr "MoreParam\n\n可以使用此欄位手動指定此GUI工具不支援的附加參數。在此處設定的任何參數將覆寫之前的設定。\n"

#: tfmmcx.edoutputformat.hint
msgid "OutputFormat \n\nThis specifies the output data file format. The supported formats are\n\n.mc2 - a simple binary format stores the voxel-by-voxel binary data\n    in the column-major order\n.nii - the NIfTI-1 format\n.tx3 - a simple 3D texture binary format.\nascii - text-based data file\n"
msgstr "OutputFormat\n\n這指定輸出資料檔案格式。支援的格式有：\n\n.mc2 - 一種簡單的二進位格式，以欄主序儲存逐體素二進位資料\n.nii - NIfTI-1格式\n.tx3 - 一種簡單的3D紋理二進位格式\nascii - 基於文字的資料檔案\n"

#: tfmmcx.edoutputtype.hint
msgid "OutputType \n\nThis option specifies the output data type. \n\n* Fluence rate [J/mm^2/s] - the default output\n* Fluence [J/mm^2] - the integration of the fluence \n   rate over each time gate\n* Energy deposition [J] - can be computed by multiplying \n   fluence with absorption Î¼a and voxel volume [mm^3]\n* Absorption Jacobian (mua) [1/mm] - in the replay mode, this\n   outputs the sensitivity matrix for Î¼a;\n* Average scattering event count - in the replay mode, this\n   outputs the number of scattering event per voxel\n* Momentum transfer sensivity (DCS) - in the replay mode, this \n   outputs the momentum transfer contribution/sensitivity from \n   each voxel.\n"
msgstr "OutputType\n\n此選項指定輸出資料類型。\n\n* 通量率 [J/mm^2/s] - 預設輸出\n* 通量 [J/mm^2] - 每個時間窗內通量率的積分\n* 能量沉積 [J] - 可通過將通量與吸收係數μa和體素體積 [mm^3] 相乘計算得出\n* 吸收雅可比矩陣 (mua) [1/mm] - 在重播模式下，輸出μa的敏感度矩陣\n* 平均散射事件計數 - 在重播模式下，輸出每個體素的散射事件數\n* 動量傳輸敏感度 (DCS) - 在重播模式下，輸出每個體素的動量傳輸貢獻/敏感度\n"

#: tfmmcx.edphoton.hint
msgid "PhotonNum \n\nThis defines the total simulated photons.\n\nCan be an integer or number in scientific form. For example\n100000 and 1e5 are both acceptable.\n\nPlease be noted that we highly suggest one to start with a\nsmall photon number to avoid extended run time.\n"
msgstr "PhotonNum\n\n這定義了總模擬光子數。\n\n可以是整數或科學記號形式的數字。例如100000和1e5都是可接受的。\n\n請注意，我們強烈建議從較小的光子數開始以避免延長執行時間。\n"

#: tfmmcx.edphoton.text
msgid "1e6"
msgstr "1e6"

#: tfmmcx.edphoton.texthint
msgid "Integer"
msgstr "整數"

#: tfmmcx.edremote.hint
msgid "RemoteCmd \n\nPlease choose the remote connection command using the dropdown list, or\ntype in this field manually. For windows, it is recommended to choose the \nplink.exe command; for Linux, it is recommended to use the ssh command.\n\nPlease replace the user@server by the actual username and the server IP\nor domain name.\n\nYou are highly recommended to set up key-based ssh access to avoid typing\npassword. Tutorials can be found at http://www.linuxproblem.org/art_9.html\n"
msgstr "RemoteCmd\n\n請使用下拉清單選擇遠端連接指令，或在此欄位中手動輸入。對於Windows，建議選擇plink.exe指令；對於Linux，建議使用ssh指令。\n\n請將user@server替換為實際的使用者名稱和伺服器IP或網域名稱。\n\n強烈建議設定基於金鑰的ssh存取以避免輸入密碼。教學課程可在http://www.linuxproblem.org/art_9.html找到。\n"

#: tfmmcx.edremote.text
msgid "Built-in ssh"
msgstr "內建ssh"

#: tfmmcx.edreplaydet.hint
msgctxt "tfmmcx.edreplaydet.hint"
msgid "ReplayDet"
msgstr "ReplayDet"

#: tfmmcx.edrespin.hint
msgid "RespinNum \n\nSetting this to a positive number will repeat the simulation by the specified\nrepeition count starting from different random seeds.\n\nA negative integer asks MCX to divide the total photon number by the \nabsolute value of this input and run each subpart at a time. This can \nreduce the per-call run time, but may result in extensive overhead of\nrunning repeated simulations.\n"
msgstr "RespinNum\n\n將此設定為正數將從不同的隨機種子開始重複指定重複次數的模擬。\n\n負整數要求MCX將總光子數除以此輸入的絕對值並一次執行每個子部分。這可以減少每次呼叫的執行時間，但可能導致執行重複模擬的大量負荷。\n"

#: tfmmcx.edseed.hint
msgid "Seed \n\nIf this field is a large integer number, this specifies the RNG seed; \n\nif this is a file name ending with .mch, it loads an .mch file generated \nfrom previous simulation and replays the detected photons.\n"
msgstr "Seed\n\n如果此欄位是一個大整數，這指定RNG種子；\n\n如果這是以.mch結尾的檔案名稱，它載入從先前模擬產生的.mch檔案並重播檢測到的光子。\n"

#: tfmmcx.edseed.text
msgid "1648335518"
msgstr "1648335518"

#: tfmmcx.edseed.texthint
msgid "A large integer or .mch file name"
msgstr "大整數或.mch檔案名稱"

#: tfmmcx.edsession.hint
msgid "Session \n\nThis string will be used in all output files as part of the file names.\n"
msgstr "Session\n\n此字串將用作所有輸出檔案檔案名稱的一部分。\n"

#: tfmmcx.edthread.hint
msgid "ThreadNum \n\nSpecify a large integer multiple of 32 (the warp size) to manually \ndefine the thread numbers.\n\nThis is only used when the -A (autopilot mode) is not enabled.\n"
msgstr "ThreadNum\n\n指定32（warp大小）的大整數倍數以手動定義執行緒數。\n\n這僅在未啟用-A（自動駕駛模式）時使用。\n"

#: tfmmcx.edthread.text
msgid "16384"
msgstr "16384"

#: tfmmcx.edunitinmm.hint
msgid "UnitInMM \n\nThis defines the voxel size. By default, 1x1x1 mm^3 voxels\nare used. Has to be a positive floating point number. For example,\n0.1 defines a 0.1x0.1x0.1 mm^3 voxel.\n\nCurrently, only isotropic voxels are supported.\n"
msgstr "UnitInMM\n\n這定義體素大小。預設使用1x1x1 mm^3體素。必須是正浮點數。例如，0.1定義一個0.1x0.1x0.1 mm^3的體素。\n\n目前只支援各向同性體素。\n"

#: tfmmcx.edunitinmm.text
msgid "1"
msgstr "1"

#: tfmmcx.edworkload.hint
msgid "Workload \n\nOne can specify a series of comma-separated numbers to specify the\nrelative portion of workload between multiple selected devices. \n\nFor example: 10,10 asks MCX to run 50% of the total photons using the\n1st device and 50% on the 2nd device. On the other hand, 10,100 splits\nthe total photon 1:10 between the 1st and 2nd devices.\n"
msgstr "Workload\n\n可以指定一系列逗號分隔的數字來指定多個選定裝置之間工作負載的相對比例。\n\n例如：10,10要求MCX使用第1個裝置執行50%的總光子，在第2個裝置上執行50%。另一方面，10,100將總光子在第1和第2裝置之間按1:10分割。\n"

#: tfmmcx.edworkload.text
msgid "100"
msgstr "100"

#: tfmmcx.edworkload.texthint
msgid "Comma separated numbers"
msgstr "逗號分隔的數字"

#: tfmmcx.gradvsettings.caption
msgid "Advanced Settings"
msgstr "進階設定"

#: tfmmcx.grarray.hint
msgid "ArrayOrder \n\nSelect MATLAB array order indicates that the input volume has a\ncolumn-major order - i.e. the left-most axis is the fastest index of\nthe array, like in MATLAB or FORTRAN.\n\nSelect C array order indicates that the input volume uses the \nrow-major order - i.e. the right-most index is the fastest index\nof the array, like in C and Python.\n"
msgstr "ArrayOrder\n\n選擇MATLAB陣列順序表示輸入體積具有欄主序 - 即最左軸是陣列的最快索引，如MATLAB或FORTRAN。\n\n選擇C陣列順序表示輸入體積使用列主序 - 即最右索引是陣列的最快索引，如C和Python。\n"

#: tfmmcx.gratomic.hint
msgid "UseAtomic \n\nUsing atomic operations avoids conflicts between multiple threads when\nwriting to the same voxel, thus is highly recommended.\n\nIn the very old CUDA hardware, using atomic operations has a high \noverhead, but such overhead was signficiantly less since the Fermi GPU.\n"
msgstr "UseAtomic\n\n使用原子操作避免多個執行緒寫入相同體素時的衝突，因此強烈推薦。\n\n在非常舊的CUDA硬體中，使用原子操作有很高的負荷，但從Fermi GPU開始這種負荷顯著減少。\n"

#: tfmmcx.grbasic.caption
msgid "Basic Settings"
msgstr "基本設定"

#: tfmmcx.grbc.caption
msgid "Boundary cond."
msgstr "邊界條件"

#: tfmmcx.grdet.caption
msgid "Save detected photon"
msgstr "儲存檢測到的光子"

#: tfmmcx.grgpu.caption
msgid "GPU Settings"
msgstr "GPU設定"

#: tfmmcx.grprogram.caption
msgctxt "tfmmcx.grprogram.caption"
msgid "Run Monte Carlo simulation with"
msgstr "執行蒙地卡羅模擬使用"

#: tfmmcx.grprogram.hint
msgid "MCProgram\n\nIn this panel, you choose which simulator to use. \nCurrently we support 3 simulators, \n\n* MCX: NVIDIA GPU-based simulation using voxelated domain\n* MCX-CL: OpenCL based CPU/GPU simulation using voxelated domain\n* MMC: OpenCL based CPU/GPU simulation using tetrahedral meshes\n\nThe built-in domain designer only supports creating voxelated \ndomains and creating meshes will be supported in the future.\n"
msgstr "MCProgram\n\n在此面板中，選擇要使用的模擬器。\n目前我們支援3種模擬器：\n\n* MCX：使用體素化域的NVIDIA GPU模擬\n* MCX-CL：使用體素化域的基於OpenCL的CPU/GPU模擬\n* MMC：使用四面體網格的基於OpenCL的CPU/GPU模擬\n\n內建域設計器只支援建立體素化域，將來會支援建立網格。\n"

#: tfmmcx.grswitches.caption
msgid "Switches"
msgstr "開關"

#: tfmmcx.image1.hint
msgctxt "tfmmcx.image1.hint"
msgid "About MCX"
msgstr "關於MCX"

#: tfmmcx.label1.caption
msgid "Thread number (-t)"
msgstr "執行緒數 (-t)"

#: tfmmcx.label1.hint
msgid "-t (--thread)"
msgstr "-t (--thread)"

#: tfmmcx.label10.caption
msgctxt "tfmmcx.label10.caption"
msgid "or"
msgstr "或"

#: tfmmcx.label10.hint
msgctxt "tfmmcx.label10.hint"
msgid "-a (--array)"
msgstr "-a (--array)"

#: tfmmcx.label11.caption
msgid "Output format"
msgstr "輸出格式"

#: tfmmcx.label11.hint
msgctxt "tfmmcx.label11.hint"
msgid "-u (--unitinmm)"
msgstr "-u (--unitinmm)"

#: tfmmcx.label12.caption
msgid "Run MCX on"
msgstr "在以下裝置執行MCX"

#: tfmmcx.label12.hint
msgid "-G (--gpu)"
msgstr "-G (--gpu)"

#: tfmmcx.label13.caption
msgid "Seed (-E)"
msgstr "種子 (-E)"

#: tfmmcx.label13.hint
msgid "-E (--seed)"
msgstr "-E (--seed)"

#: tfmmcx.label14.caption
msgid "Output type (-O)"
msgstr "輸出類型 (-O)"

#: tfmmcx.label14.hint
msgid "-O (--outputtype)"
msgstr "-O (--outputtype)"

#: tfmmcx.label15.caption
msgid "Workload split"
msgstr "工作負載分配"

#: tfmmcx.label15.hint
msgid "-W (--workload)"
msgstr "-W (--workload)"

#: tfmmcx.label16.caption
msgid "Debug flags"
msgstr "除錯旗標"

#: tfmmcx.label16.hint
msgid "-D (--debuglevel)"
msgstr "-D (--debuglevel)"

#: tfmmcx.label17.caption
msgid "Replay detector ID (-Y)"
msgstr "重播檢測器ID (-Y)"

#: tfmmcx.label17.hint
msgctxt "tfmmcx.label17.hint"
msgid "-Y (--replaydet)"
msgstr "-Y (--replaydet)"

#: tfmmcx.label18.caption
msgid "Additional parameters"
msgstr "附加參數"

#: tfmmcx.label18.hint
msgctxt "tfmmcx.label18.hint"
msgid "-Y (--replaydet)"
msgstr "-Y (--replaydet)"

#: tfmmcx.label19.caption
msgctxt "tfmmcx.label19.caption"
msgid "or"
msgstr "或"

#: tfmmcx.label19.hint
msgctxt "tfmmcx.label19.hint"
msgid "-a (--array)"
msgstr "-a (--array)"

#: tfmmcx.label2.caption
msgid "Thread block size (-T)"
msgstr "執行緒區塊大小 (-T)"

#: tfmmcx.label2.hint
msgid "-T (--blocksize)"
msgstr "-T (--blocksize)"

#: tfmmcx.label3.caption
msgid "Total photon number (-n)"
msgstr "總光子數 (-n)"

#: tfmmcx.label3.hint
msgid "-n (--photon)"
msgstr "-n (--photon)"

#: tfmmcx.label4.caption
msgid "Session ID (-s)"
msgstr "工作階段ID (-s)"

#: tfmmcx.label4.hint
msgctxt "tfmmcx.label4.hint"
msgid "-s (--sessionid)"
msgstr "-s (--sessionid)"

#: tfmmcx.label5.caption
msgid "User Input>"
msgstr "使用者輸入>"

#: tfmmcx.label6.caption
msgid "Array order (-a)"
msgstr "陣列順序 (-a)"

#: tfmmcx.label6.hint
msgctxt "tfmmcx.label6.hint"
msgid "-a (--array)"
msgstr "-a (--array)"

#: tfmmcx.label7.caption
msgid "Gate group size (-g)"
msgstr "閘群組大小 (-g)"

#: tfmmcx.label7.hint
msgid "-g (--gategroup)"
msgstr "-g (--gategroup)"

#: tfmmcx.label8.caption
msgid "Voxel size in mm (-u)"
msgstr "體素大小（毫米）(-u)"

#: tfmmcx.label8.hint
msgctxt "tfmmcx.label8.hint"
msgid "-u (--unitinmm)"
msgstr "-u (--unitinmm)"

#: tfmmcx.label9.caption
msgid "Max detected photons(-H)"
msgstr "最大檢測光子數(-H)"

#: tfmmcx.label9.hint
msgid "-H (--maxdetphoton)"
msgstr "-H (--maxdetphoton)"

#: tfmmcx.lbatomic.caption
msgid "Atomic operations"
msgstr "原子操作"

#: tfmmcx.lbatomic.hint
msgid "(--atomic)"
msgstr "(--atomic)"

#: tfmmcx.lbbubble.caption
msgid "Cache radius from src (-R)"
msgstr "從源的快取半徑 (-R)"

#: tfmmcx.lbbubble.hint
msgid "-r (--skipradius)"
msgstr "-r (--skipradius)"

#: tfmmcx.lbrespin.caption
msgid "Repetition (-r)"
msgstr "重複 (-r)"

#: tfmmcx.lbrespin.hint
msgid "-r (--repeat)"
msgstr "-r (--repeat)"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[0].caption
msgctxt "tfmmcx.lvjobs.columns[0].caption"
msgid "Session"
msgstr "工作階段"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[10].caption
msgid "DoSave"
msgstr "DoSave"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[11].caption
msgid "DoNormalize"
msgstr "DoNormalize"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[12].caption
msgid "Autopilot"
msgstr "Autopilot"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[13].caption
msgid "SaveDetector"
msgstr "SaveDetector"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[14].caption
msgid "DetectedNum"
msgstr "DetectedNum"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[15].caption
msgid "GPUID"
msgstr "GPUID"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[16].caption
msgid "UnitInMM"
msgstr "UnitInMM"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[17].caption
msgid "DoSaveRef"
msgstr "DoSaveRef"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[18].caption
msgid "DoSaveSeed"
msgstr "DoSaveSeed"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[19].caption
msgid "DoSkipVoid"
msgstr "DoSkipVoid"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[1].caption
msgid "InputFile"
msgstr "InputFile"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[20].caption
msgid "DoSrcFrom0"
msgstr "DoSrcFrom0"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[21].caption
msgid "MediaCfg"
msgstr "MediaCfg"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[22].caption
msgid "DetectorCfg"
msgstr "DetectorCfg"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[23].caption
msgid "MCXConfig"
msgstr "MCXConfig"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[24].caption
msgid "Workload"
msgstr "Workload"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[25].caption
msgctxt "tfmmcx.lvjobs.columns[25].caption"
msgid "ShapeCfg"
msgstr "ShapeCfg"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[26].caption
msgid "Seed"
msgstr "Seed"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[27].caption
msgid "DoSaveMask"
msgstr "DoSaveMask"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[28].caption
msgctxt "tfmmcx.lvjobs.columns[28].caption"
msgid "DebugFlags"
msgstr "DebugFlags"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[29].caption
msgctxt "tfmmcx.lvjobs.columns[29].caption"
msgid "ReplayDet"
msgstr "ReplayDet"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[2].caption
msgid "ThreadNum"
msgstr "ThreadNum"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[30].caption
msgid "DoReplay"
msgstr "DoReplay"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[31].caption
msgid "MCProgram"
msgstr "MCProgram"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[32].caption
msgid "DoSpecular"
msgstr "DoSpecular"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[33].caption
msgid "UseAtomic"
msgstr "UseAtomic"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[34].caption
msgid "BasicOrder"
msgstr "BasicOrder"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[35].caption
msgid "DebugPhoton"
msgstr "DebugPhoton"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[36].caption
msgid "MoreParam"
msgstr "MoreParam"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[37].caption
msgid "RemoteCmd"
msgstr "RemoteCmd"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[38].caption
msgid "DoRemote"
msgstr "DoRemote"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[39].caption
msgid "DoSharedFS"
msgstr "DoSharedFS"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[3].caption
msgid "ThreadBlock"
msgstr "ThreadBlock"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[40].caption
msgid "OutputFormat"
msgstr "OutputFormat"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[41].caption
msgid "OutputType"
msgstr "OutputType"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[42].caption
msgid "Boundary"
msgstr "Boundary"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[43].caption
msgid "SaveDetFlag"
msgstr "SaveDetFlag"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[44].caption
msgid "Benchmark"
msgstr "Benchmark"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[4].caption
msgid "PhotonNum"
msgstr "PhotonNum"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[5].caption
msgid "RespinNum"
msgstr "RespinNum"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[6].caption
msgid "ArrayOrder"
msgstr "ArrayOrder"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[7].caption
msgctxt "tfmmcx.lvjobs.columns[7].caption"
msgid "BubbleSize"
msgstr "BubbleSize"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[8].caption
msgctxt "tfmmcx.lvjobs.columns[8].caption"
msgid "GateNum"
msgstr "GateNum"

#: tfmmcx.lvjobs.columns[9].caption
msgid "DoReflect"
msgstr "DoReflect"

#: tfmmcx.mcxdoabout.caption
msgid "About"
msgstr "關於"

#: tfmmcx.mcxdoabout.hint
msgid "About the author"
msgstr "關於作者"

#: tfmmcx.mcxdoadditem.caption
msgid "New"
msgstr "新增"

#: tfmmcx.mcxdoadditem.hint
msgid "Add a new task"
msgstr "新增新任務"

#: tfmmcx.mcxdoconfig.caption
msgid "Setting"
msgstr "設定"

#: tfmmcx.mcxdoconfig.hint
msgid "Modify default paths"
msgstr "修改預設路徑"

#: tfmmcx.mcxdocopy.caption
msgid "Copy session to clipboard"
msgstr "複製工作階段到剪貼簿"

#: tfmmcx.mcxdodefault.caption
msgid "Default"
msgstr "預設"

#: tfmmcx.mcxdodefault.hint
msgid "Set default values"
msgstr "設定預設值"

#: tfmmcx.mcxdodeleteitem.caption
msgctxt "tfmmcx.mcxdodeleteitem.caption"
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

#: tfmmcx.mcxdodeleteitem.hint
msgid "Delete selected task"
msgstr "刪除選定任務"

#: tfmmcx.mcxdodownloadmask.caption
msgid "Download volume labels (*_vol.nii)"
msgstr "下載體積標籤 (*_vol.nii)"

#: tfmmcx.mcxdodownloadmask.hint
msgctxt "tfmmcx.mcxdodownloadmask.hint"
msgid "_vol.nii"
msgstr "_vol.nii"

#: tfmmcx.mcxdodownloadmc2.caption
msgid "Download fluence"
msgstr "下載通量"

#: tfmmcx.mcxdodownloadmch.caption
msgid "Download detected photon data (*.mch)"
msgstr "下載檢測光子資料 (*.mch)"

#: tfmmcx.mcxdodownloadmch.hint
msgid ".mch"
msgstr ".mch"

#: tfmmcx.mcxdoexit.caption
msgctxt "tfmmcx.mcxdoexit.caption"
msgid "Exit"
msgstr "結束"

#: tfmmcx.mcxdoexit.hint
msgid "Exit MCX Studio"
msgstr "結束光子工作室"

#: tfmmcx.mcxdohelp.caption
msgctxt "tfmmcx.mcxdohelp.caption"
msgid "Help"
msgstr "說明"

#: tfmmcx.mcxdohelp.hint
msgctxt "tfmmcx.mcxdohelp.hint"
msgid "Browse help information"
msgstr "瀏覽說明資訊"

#: tfmmcx.mcxdohelpoptions.caption
msgid "Options"
msgstr "選項"

#: tfmmcx.mcxdohelpoptions.hint
msgid "List command line options"
msgstr "列出命令列選項"

#: tfmmcx.mcxdoopen.caption
msgid "Open"
msgstr "開啟"

#: tfmmcx.mcxdoopen.hint
msgid "Open a project or volume file"
msgstr "開啟專案或體積檔案"

#: tfmmcx.mcxdopaste.caption
msgid "Paste session from clipboard"
msgstr "從剪貼簿貼上工作階段"

#: tfmmcx.mcxdoplotjnifti.caption
msgid "Plot fluence (jnii)"
msgstr "繪製通量 (jnii)"

#: tfmmcx.mcxdoplotjnifti.hint
msgid ".jnii"
msgstr ".jnii"

#: tfmmcx.mcxdoplotmc2.caption
msgid "Plot fluence (mc2)"
msgstr "繪製通量 (mc2)"

#: tfmmcx.mcxdoplotmc2.hint
msgid ".mc2"
msgstr ".mc2"

#: tfmmcx.mcxdoplotmesh.caption
msgid "Plot mesh"
msgstr "繪製網格"

#: tfmmcx.mcxdoplotnifty.caption
msgid "Plot fluence (nii)"
msgstr "繪製通量 (nii)"

#: tfmmcx.mcxdoplotnifty.hint
msgid ".nii"
msgstr ".nii"

#: tfmmcx.mcxdoplotvol.caption
msgid "Plot Volume"
msgstr "繪製體積"

#: tfmmcx.mcxdoplotvol.hint
msgctxt "tfmmcx.mcxdoplotvol.hint"
msgid "_vol.nii"
msgstr "_vol.nii"

#: tfmmcx.mcxdoquery.caption
msgid "GPU"
msgstr "GPU"

#: tfmmcx.mcxdoquery.hint
msgid "List GPU Info"
msgstr "列出GPU資訊"

#: tfmmcx.mcxdorun.caption
msgctxt "tfmmcx.mcxdorun.caption"
msgid "Run"
msgstr "執行"

#: tfmmcx.mcxdorun.hint
msgid "Run selected task"
msgstr "執行選定任務"

#: tfmmcx.mcxdorunall.caption
msgid "Run All"
msgstr "全部執行"

#: tfmmcx.mcxdorunall.hint
msgid "Run all tasks"
msgstr "執行所有任務"

#: tfmmcx.mcxdosave.caption
msgid "Save"
msgstr "儲存"

#: tfmmcx.mcxdosave.hint
msgid "Save tasks to a project file"
msgstr "將任務儲存到專案檔案"

#: tfmmcx.mcxdostop.caption
msgid "Stop"
msgstr "停止"

#: tfmmcx.mcxdostop.hint
msgid "Terminate current task"
msgstr "終止目前任務"

#: tfmmcx.mcxdotoggleview.caption
msgid "Toggle View"
msgstr "切換檢視"

#: tfmmcx.mcxdoverify.caption
msgid "Verify"
msgstr "驗證"

#: tfmmcx.mcxdoverify.hint
msgid "Verify parameters"
msgstr "驗證參數"

#: tfmmcx.mcxdoweb.caption
msgid "Web"
msgstr "網頁"

#: tfmmcx.mcxdoweb.hint
msgid "MCX homepage"
msgstr "MCX首頁"

#: tfmmcx.mcxsetcurrent.caption
msgid "mcxSetCurrent"
msgstr "mcxSetCurrent"

#: tfmmcx.menuitem1.caption
msgid "File"
msgstr "檔案"

#: tfmmcx.menuitem11.caption
msgid "Settings"
msgstr "設定"

#: tfmmcx.menuitem2.caption
msgctxt "tfmmcx.menuitem2.caption"
msgid "Run"
msgstr "執行"

#: tfmmcx.menuitem22.caption
msgid "Open output folder"
msgstr "開啟輸出資料夾"

#: tfmmcx.menuitem24.caption
msgid "Plot volume (_vol.nii)"
msgstr "繪製體積 (_vol.nii)"

#: tfmmcx.menuitem28.caption
msgid "Download fluence (mc2/nii/hdr/img)"
msgstr "下載通量 (mc2/nii/hdr/img)"

#: tfmmcx.menuitem3.caption
msgid "Tools"
msgstr "工具"

#: tfmmcx.menuitem31.caption
msgid "Download detected photon data (mch)"
msgstr "下載檢測光子資料 (mch)"

#: tfmmcx.menuitem32.caption
msgid "Download volume mask (_vol.nii)"
msgstr "下載體積遮罩 (_vol.nii)"

#: tfmmcx.menuitem35.caption
msgid "MCX Documentation"
msgstr "MCX文件"

#: tfmmcx.menuitem35.hint
msgid "https://mcx.space/wiki/?Learn#mcx"
msgstr "https://mcx.space/wiki/?Learn#mcx"

#: tfmmcx.menuitem36.caption
msgid "MMC Documentation"
msgstr "MMC文件"

#: tfmmcx.menuitem36.hint
msgid "https://mcx.space/wiki/?Learn#mmc"
msgstr "https://mcx.space/wiki/?Learn#mmc"

#: tfmmcx.menuitem37.caption
msgid "MCX-CL Documentation"
msgstr "MCX-CL文件"

#: tfmmcx.menuitem37.hint
msgid "https://mcx.space/wiki/?Learn#mcxcl"
msgstr "https://mcx.space/wiki/?Learn#mcxcl"

#: tfmmcx.menuitem39.caption
msgid "MCX/MCXCL User Forum (mcx-users)"
msgstr "MCX/MCXCL使用者論壇 (mcx-users)"

#: tfmmcx.menuitem39.hint
msgid "https://groups.google.com/forum/?hl=en#!forum/mcx-users"
msgstr "https://groups.google.com/forum/?hl=en#!forum/mcx-users"

#: tfmmcx.menuitem4.caption
msgctxt "tfmmcx.menuitem4.caption"
msgid "Help"
msgstr "說明"

#: tfmmcx.menuitem40.caption
msgid "MMC User Forum (mmc-users)"
msgstr "MMC使用者論壇 (mmc-users)"

#: tfmmcx.menuitem40.hint
msgid "https://groups.google.com/forum/?hl=en#!forum/mmc-users"
msgstr "https://groups.google.com/forum/?hl=en#!forum/mmc-users"

#: tfmmcx.menuitem41.caption
msgid "Iso2Mesh User Forum (iso2mesh-users)"
msgstr "Iso2Mesh使用者論壇 (iso2mesh-users)"

#: tfmmcx.menuitem41.hint
msgid "https://groups.google.com/forum/?hl=en#!forum/iso2mesh-users"
msgstr "https://groups.google.com/forum/?hl=en#!forum/iso2mesh-users"

#: tfmmcx.menuitem43.caption
msgid "Download Nightly-Build"
msgstr "下載夜間建置"

#: tfmmcx.menuitem43.hint
msgid "https://mcx.space/nightly/"
msgstr "https://mcx.space/nightly/"

#: tfmmcx.menuitem45.caption
msgid "MCX Github"
msgstr "MCX Github"

#: tfmmcx.menuitem45.hint
msgid "https://github.com/fangq/mcx"
msgstr "https://github.com/fangq/mcx"

#: tfmmcx.menuitem46.caption
msgid "MMC Github"
msgstr "MMC Github"

#: tfmmcx.menuitem46.hint
msgid "https://github.com/fangq/mmc"
msgstr "https://github.com/fangq/mmc"

#: tfmmcx.menuitem47.caption
msgid "MCX-CL Github"
msgstr "MCX-CL Github"

#: tfmmcx.menuitem47.hint
msgid "https://github.com/fangq/mcxcl"
msgstr "https://github.com/fangq/mcxcl"

#: tfmmcx.menuitem49.caption
msgid "Report MCX Issues"
msgstr "回報MCX問題"

#: tfmmcx.menuitem49.hint
msgid "https://github.com/fangq/mcx/issues"
msgstr "https://github.com/fangq/mcx/issues"

#: tfmmcx.menuitem50.caption
msgid "Report MMC Issues"
msgstr "回報MMC問題"

#: tfmmcx.menuitem50.hint
msgid "https://github.com/fangq/mmc/issues"
msgstr "https://github.com/fangq/mmc/issues"

#: tfmmcx.menuitem51.caption
msgid "Report MCX-CL Issues"
msgstr "回報MCX-CL問題"

#: tfmmcx.menuitem51.hint
msgid "https://github.com/fangq/mcxcl/issues"
msgstr "https://github.com/fangq/mcxcl/issues"

#: tfmmcx.menuitem53.caption
msgid "MCX GPU Speed Benchmark Database"
msgstr "MCX GPU速度基準資料庫"

#: tfmmcx.menuitem53.hint
msgid "https://mcx.space/gpubench/"
msgstr "https://mcx.space/gpubench/"

#: tfmmcx.menuitem55.caption
msgid "Refereces"
msgstr "參考資料"

#: tfmmcx.menuitem56.caption
msgid "[Fang2009] Original MCX Paper"
msgstr "[Fang2009] 原始MCX論文"

#: tfmmcx.menuitem56.hint
msgid "http://www.osapublishing.org/oe/abstract.cfm?uri=oe-17-22-20178"
msgstr "http://www.osapublishing.org/oe/abstract.cfm?uri=oe-17-22-20178"

#: tfmmcx.menuitem57.caption
msgid "[Fang2010] Original MMC Paper"
msgstr "[Fang2010] 原始MMC論文"

#: tfmmcx.menuitem57.hint
msgid "https://www.osapublishing.org/boe/abstract.cfm?uri=boe-1-1-165"
msgstr "https://www.osapublishing.org/boe/abstract.cfm?uri=boe-1-1-165"

#: tfmmcx.menuitem58.caption
msgid "[Yu2018] Original MCX-CL Paper"
msgstr "[Yu2018] 原始MCX-CL論文"

#: tfmmcx.menuitem58.hint
msgid "https://www.spiedigitallibrary.org/journals/journal-of-biomedical-optics/volume-23/issue-01/010504/Scalable-and-massively-parallel-Monte-Carlo-photon-transport-simulations-for/10.1117/1.JBO.23.1.010504.full?SSO=1#ArticleLink"
msgstr "https://www.spiedigitallibrary.org/journals/journal-of-biomedical-optics/volume-23/issue-01/010504/Scalable-and-massively-parallel-Monte-Carlo-photon-transport-simulations-for/10.1117/1.JBO.23.1.010504.full?SSO=1#ArticleLink"

#: tfmmcx.menuitem59.caption
msgid "[Fang2011] MMC ray-tracing comparison"
msgstr "[Fang2011] MMC射線追蹤比較"

#: tfmmcx.menuitem59.hint
msgid "https://www.osapublishing.org/boe/abstract.cfm?uri=boe-2-5-1258"
msgstr "https://www.osapublishing.org/boe/abstract.cfm?uri=boe-2-5-1258"

#: tfmmcx.menuitem60.caption
msgid "[Fang2012] SIMD MMC"
msgstr "[Fang2012] SIMD MMC"

#: tfmmcx.menuitem60.hint
msgid "https://www.osapublishing.org/boe/abstract.cfm?uri=boe-3-12-3223"
msgstr "https://www.osapublishing.org/boe/abstract.cfm?uri=boe-3-12-3223"

#: tfmmcx.menuitem61.caption
msgid "[Yao2016] Widefield MMC"
msgstr "[Yao2016] 寬場MMC"

#: tfmmcx.menuitem61.hint
msgid "https://www.osapublishing.org/boe/abstract.cfm?uri=boe-7-1-171"
msgstr "https://www.osapublishing.org/boe/abstract.cfm?uri=boe-7-1-171"

#: tfmmcx.menuitem62.caption
msgid "[Yao2018] Jacobians with photon replay"
msgstr "[Yao2018] 光子重播雅可比矩陣"

#: tfmmcx.menuitem62.hint
msgid "https://www.osapublishing.org/boe/abstract.cfm?uri=boe-9-10-4588"
msgstr "https://www.osapublishing.org/boe/abstract.cfm?uri=boe-9-10-4588"

#: tfmmcx.menuitem63.caption
msgid "[Yan2019] Dual-grid MMC"
msgstr "[Yan2019] 雙網格MMC"

#: tfmmcx.menuitem63.hint
msgid "https://na01.safelinks.protection.outlook.com/?url=http%3A%2F%2Fdx.doi.org%2F10.1117%2F1.JBO.24.2.020503&data=02%7C01%7Cq.fang%40northeastern.edu%7Cbb8daa56735543068b9c08d697592492%7Ca8eec281aaa34daeac9b9a398b9215e7%7C0%7C0%7C636862806460866013&sdata=2dWyN3eVPwwymydjXEWIHBfVZI43Fcl5zuZ8wiaJ10k%3D&reserved=0"
msgstr "https://na01.safelinks.protection.outlook.com/?url=http%3A%2F%2Fdx.doi.org%2F10.1117%2F1.JBO.24.2.020503&data=02%7C01%7Cq.fang%40northeastern.edu%7Cbb8daa56735543068b9c08d697592492%7Ca8eec281aaa34daeac9b9a398b9215e7%7C0%7C0%7C636862806460866013&sdata=2dWyN3eVPwwymydjXEWIHBfVZI43Fcl5zuZ8wiaJ10k%3D&reserved=0"

#: tfmmcx.menuitem64.caption
msgid "MCX Main Web"
msgstr "MCX主網站"

#: tfmmcx.menuitem66.caption
msgid "Table of all input flags"
msgstr "所有輸入旗標表"

#: tfmmcx.menuitem66.hint
msgid "http://bit.ly/2K0rG4R "
msgstr "http://bit.ly/2K0rG4R "

#: tfmmcx.menuitem69.caption
msgid "[Fang2019] GPU MMC"
msgstr "[Fang2019] GPU MMC"

#: tfmmcx.menuitem69.hint
msgid "http://dx.doi.org/10.1117/1.JBO.24.11.115002"
msgstr "http://dx.doi.org/10.1117/1.JBO.24.11.115002"

#: tfmmcx.menuitem70.caption
msgid "[Brain2Mesh2020] Brain2Mesh brain meshing toolbox"
msgstr "[Brain2Mesh2020] Brain2Mesh腦網格化工具箱"

#: tfmmcx.menuitem70.hint
msgid "https://doi.org/10.1117/1.NPh.7.1.015008"
msgstr "https://doi.org/10.1117/1.NPh.7.1.015008"

#: tfmmcx.menuitem71.caption
msgid "[Yuan2020] PBM over lifespan"
msgstr "[Yuan2020] 生命週期PBM"

#: tfmmcx.menuitem71.hint
msgid "https://doi.org/10.1117/1.NPh.7.1.015009"
msgstr "https://doi.org/10.1117/1.NPh.7.1.015009"

#: tfmmcx.menuitem72.caption
msgid "[Yuan2021] Implicit MMC (iMMC)"
msgstr "[Yuan2021] 隱式MMC (iMMC)"

#: tfmmcx.menuitem72.hint
msgid "https://www.osapublishing.org/boe/fulltext.cfm?uri=boe-12-1-147"
msgstr "https://www.osapublishing.org/boe/fulltext.cfm?uri=boe-12-1-147"

#: tfmmcx.menuitem73.caption
msgid "[Yan2020] SVMC hybrid method"
msgstr "[Yan2020] SVMC混合方法"

#: tfmmcx.menuitem73.hint
msgid "https://www.osapublishing.org/boe/abstract.cfm?uri=boe-11-11-6262"
msgstr "https://www.osapublishing.org/boe/abstract.cfm?uri=boe-11-11-6262"

#: tfmmcx.menuitem76.caption
msgid "Open Volume Viewer"
msgstr "開啟體積檢視器"

#: tfmmcx.menuitem9.caption
msgctxt "tfmmcx.menuitem9.caption"
msgid "Volume Designer"
msgstr "體積設計器"

#: tfmmcx.miclearlog.caption
msgid "Clear Log"
msgstr "清除記錄"

#: tfmmcx.micopy.caption
msgid "Copy selected"
msgstr "複製選定"

#: tfmmcx.miexportjson.caption
msgid "Export self-contained JSON input file"
msgstr "匯出獨立的JSON輸入檔案"

#: tfmmcx.miusematlab.caption
msgid "Print MATLAB plotting commands only"
msgstr "僅列印MATLAB繪圖指令"

#: tfmmcx.openhistoryfile.title
msgctxt "tfmmcx.openhistoryfile.title"
msgid "Open Photon History File (*.mch)"
msgstr "開啟光子歷史檔案 (*.mch)"

#: tfmmcx.openproject.title
msgid "Open existing project"
msgstr "開啟現有專案"

#: tfmmcx.openvolume.title
msgctxt "tfmmcx.openvolume.title"
msgid "Open Photon History File (*.mch)"
msgstr "開啟光子歷史檔案 (*.mch)"

#: tfmmcx.rbusebench.caption
msgid "Built-in"
msgstr "內建"

#: tfmmcx.rbusedesigner.caption
msgid "User-defined Â»"
msgstr "使用者定義 »"

#: tfmmcx.rbusefile.caption
msgid "Use Input File (-f)"
msgstr "使用輸入檔案 (-f)"

#: tfmmcx.saveproject.title
msgid "Save project as"
msgstr "另存專案為"

#: tfmmcx.sbinfo.panels[0].text
msgid "Status: idle"
msgstr "狀態：閒置"

#: tfmmcx.sgconfig.columns[0].title.caption
msgctxt "tfmmcx.sgconfig.columns[0].title.caption"
msgid "Value"
msgstr "值"

#: tfmmcx.sgconfig.hint
msgid "MCXConfig \n\nThis defines the remaining key parameters used in an MCX/MMC\nsimulation.\n"
msgstr "MCXConfig\n\n這定義了MCX/MMC模擬中使用的其餘關鍵參數。\n"

#: tfmmcx.sgdet.hint
msgid "DetectorCfg \n\nThis table defines all detectors in the domain. \n\nPlease note that currently MCX/MMC only supports spherical detectors,\ndefined by the [x,y,z] center position and radius (radius).\n\nPlease also note that photon detection only happens before a photon is\nterminated, i.e. when it escapes the exterior bounding box or moving from\na non-zero voxel to a zero voxel. Therefore, a detector's aperature is the\nactual bounding box surface or the surface of the non-zero voxels truncated\nby a sphere centered at [x,y,z] with raidus r.\n\nDetector position is sensitive to the \"Origin from [0 0 0] -z\" flag.\n"
msgstr "DetectorCfg\n\n此表定義域中的所有檢測器。\n\n請注意，目前MCX/MMC僅支援球形檢測器，由[x,y,z]中心位置和半徑定義。\n\n還請注意，光子檢測僅在光子終止之前發生，即當它逸出外部邊界框或從非零體素移動到零體素時。因此，檢測器的孔徑是實際邊界框表面或被以[x,y,z]為中心、半徑為r的球體截斷的非零體素表面。\n\n檢測器位置對\"原點從[0 0 0] -z\"旗標敏感。\n"

#: tfmmcx.sgmedia.columns[0].title.caption
msgid "Î¼a (1/mm)"
msgstr "μa (1/mm)"

#: tfmmcx.sgmedia.columns[1].title.caption
msgid "Î¼s (1/mm)"
msgstr "μs (1/mm)"

#: tfmmcx.sgmedia.columns[2].title.caption
msgid "g (anisotropy)"
msgstr "g (各向異性)"

#: tfmmcx.sgmedia.columns[3].title.caption
msgid "n (reflective index)"
msgstr "n (折射率)"

#: tfmmcx.sgmedia.hint
msgid "MediaCfg \n\nThis table defines the optical properties for all needed tissue labels.\n\nThe first row (label 0) is reserved for the background medium - which includes\nthe space outside the bounding box of the volume, as well as any voxels with\na zero-value.\n\nOne can select a row and copy/paste to other rows.\n\nIf more labels are needed, move to the bottom of the table, and press \"down\"\narrow key to create a new row below.\n"
msgstr "MediaCfg\n\n此表定義所有所需組織標籤的光學特性。\n\n第一列（標籤0）保留給背景介質 - 包括體積邊界框外的空間，以及任何零值體素。\n\n可以選擇一列並複製/貼上到其他列。\n\n如果需要更多標籤，移動到表格的底部，按\"向下\"箭頭鍵在下方建立新列。\n"

#: tfmmcx.shapeaddbox.caption
msgid "Box"
msgstr "盒子"

#: tfmmcx.shapeaddbox.hint
msgid "Add a 3D box (using the center of the voxels - i.e. add 0.5 in all directions)"
msgstr "新增3D盒子（使用體素的中心 - 即在所有方向上加0.5）"

#: tfmmcx.shapeaddcylinder.caption
msgid "Cylinder"
msgstr "圓柱"

#: tfmmcx.shapeaddcylinder.hint
msgid "Add a cylinder"
msgstr "新增圓柱"

#: tfmmcx.shapeaddgrid.caption
msgid "Grid"
msgstr "網格"

#: tfmmcx.shapeaddgrid.hint
msgid "Define a uniform grid as the simulation space"
msgstr "定義均勻網格作為模擬空間"

#: tfmmcx.shapeaddname.caption
msgid "Name"
msgstr "名稱"

#: tfmmcx.shapeaddname.hint
msgid "Define a name for the domain"
msgstr "為域定義名稱"

#: tfmmcx.shapeaddorigin.caption
msgid "Origin"
msgstr "原點"

#: tfmmcx.shapeaddorigin.hint
msgid "Define the origin for subsequent objects"
msgstr "為後續物件定義原點"

#: tfmmcx.shapeaddsphere.caption
msgid "Sphere"
msgstr "球體"

#: tfmmcx.shapeaddsphere.hint
msgid "Add a 3D sphere"
msgstr "新增3D球體"

#: tfmmcx.shapeaddsubgrid.caption
msgid "Subgrid"
msgstr "子網格"

#: tfmmcx.shapeaddsubgrid.hint
msgid "Add a 3D box (using the lower-corner of the voxel)"
msgstr "新增3D盒子（使用體素的下角）"

#: tfmmcx.shapeaddupperspace.caption
msgid "Upper"
msgstr "上部"

#: tfmmcx.shapeaddupperspace.hint
msgid "Add an upper-space defined by a linear inequality"
msgstr "新增由線性不等式定義的上部空間"

#: tfmmcx.shapeaddxlayers.caption
msgid "XLayers"
msgstr "X層"

#: tfmmcx.shapeaddxlayers.hint
msgid "Add a layered structure along x-axis"
msgstr "沿x軸新增分層結構"

#: tfmmcx.shapeaddxslabs.caption
msgid "XSlabs"
msgstr "X板"

#: tfmmcx.shapeaddxslabs.hint
msgid "Add a slab along x-axis"
msgstr "沿x軸新增板"

#: tfmmcx.shapeaddylayers.caption
msgid "YLayers"
msgstr "Y層"

#: tfmmcx.shapeaddylayers.hint
msgid "Add a layered structure along y-axis"
msgstr "沿y軸新增分層結構"

#: tfmmcx.shapeaddyslabs.caption
msgid "YSlabs"
msgstr "Y板"

#: tfmmcx.shapeaddyslabs.hint
msgid "Add a slab along y-axis"
msgstr "沿y軸新增板"

#: tfmmcx.shapeaddzlayers.caption
msgid "ZLayers"
msgstr "Z層"

#: tfmmcx.shapeaddzlayers.hint
msgid "Add a layered structure along z-axis"
msgstr "沿z軸新增分層結構"

#: tfmmcx.shapeaddzslabs.caption
msgid "ZSlabs"
msgstr "Z板"

#: tfmmcx.shapeaddzslabs.hint
msgid "Add a slab along z-axis"
msgstr "沿z軸新增板"

#: tfmmcx.shapedelete.caption
msgctxt "tfmmcx.shapedelete.caption"
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

#: tfmmcx.shapedelete.hint
msgid "Delete selected object"
msgstr "刪除選定物件"

#: tfmmcx.shapeedit.caption
msgid "Edit"
msgstr "編輯"

#: tfmmcx.shapepreview.caption
msgctxt "tfmmcx.shapepreview.caption"
msgid "Preview"
msgstr "預覽"

#: tfmmcx.shapepreview.hint
msgctxt "tfmmcx.shapepreview.hint"
msgid "Preview"
msgstr "預覽"

#: tfmmcx.shapeprint.caption
msgid "Print"
msgstr "列印"

#: tfmmcx.shapeprint.hint
msgid "Print selected object"
msgstr "列印選定物件"

#: tfmmcx.shapereset.caption
msgctxt "tfmmcx.shapereset.caption"
msgid "Reset"
msgstr "重設"

#: tfmmcx.shapereset.hint
msgid "Reset to a 60x60x60 homogeneous cubic domain"
msgstr "重設為60x60x60均勻立方域"

#: tfmmcx.statictext1.caption
msgid "Additional Settings"
msgstr "附加設定"

#: tfmmcx.statictext2.caption
msgid "Media Settings"
msgstr "介質設定"

#: tfmmcx.statictext3.caption
msgid "Detector Settings (in voxel unit)"
msgstr "檢測器設定（以體素為單位）"

#: tfmmcx.tabinputdata.caption
msgid "Simulation Designer"
msgstr "模擬設計器"

#: tfmmcx.tabvolumedesigner.caption
msgctxt "tfmmcx.tabvolumedesigner.caption"
msgid "Volume Designer"
msgstr "體積設計器"

#: tfmmcx.tbtverify.caption
msgid "Validate"
msgstr "驗證"

#: tfmmcx.toolbar1.caption
msgid "MCX Ribon"
msgstr "MCX功能區"

#: tfmmcx.toolbar2.caption
msgid "ToolBar2"
msgstr "ToolBar2"

#: tfmmcx.toolbar3.caption
msgid "ToolBar3"
msgstr "ToolBar3"

#: tfmmcx.toolbutton11.caption
msgid "Plot ▾"
msgstr "繪製 ▾"

#: tfmmcx.toolbutton11.hint
msgid "Plot MCX output data"
msgstr "繪製MCX輸出資料"

#: tfmmcx.toolbutton12.caption
msgid "ToolButton12"
msgstr "ToolButton12"

#: tfmmcx.toolbutton13.caption
msgid "ToolButton13"
msgstr "ToolButton13"

#: tfmmcx.toolbutton17.caption
msgid "ToolButton17"
msgstr "ToolButton17"

#: tfmmcx.toolbutton35.caption
msgid "ToolButton35"
msgstr "ToolButton35"

#: tfmmcx.toolbutton39.hint
msgid "Reset volume and define a different dimension"
msgstr "重設體積並定義不同的維度"

#: tfmmcx.toolbutton5.caption
msgid "ToolButton5"
msgstr "ToolButton5"

#: tfmmcx.toolbutton7.caption
msgctxt "tfmmcx.toolbutton7.caption"
msgid "Reset"
msgstr "重設"

#: tfmmcx.toolbutton8.caption
msgctxt "tfmmcx.toolbutton8.caption"
msgid "ToolButton8"
msgstr "ToolButton8"

#: tfmmcx.toolbutton9.caption
msgid "Help ▾"
msgstr "說明 ▾"

#: tfmmcx.toolbutton9.hint
msgctxt "tfmmcx.toolbutton9.hint"
msgid "Browse help information"
msgstr "瀏覽說明資訊"

#: tfmmcx.tvshapes.hint
msgctxt "tfmmcx.tvshapes.hint"
msgid "ShapeCfg"
msgstr "ShapeCfg"

#: tfmmcx.vlbc.hint
msgid "Boundary \n\nUsing this box to set the boundary condition for each one of the 6\nfacets on the bounding box. A total of 4 boundary conditions are\nsupported:\n\n1. total absorbing BC: photon hiting the boundary are terminated\n2. Fresnel reflection BC: perform Fresnel reflection/transmission\n3. mirror/total reflection BC: photon is 100% reflected (can run a long time)\n4. cylic BC: a photon exiting from a facet will re-enter from the opposite one\n"
msgstr "Boundary\n\n使用此框為邊界框上6個面中的每一個設定邊界條件。總共支援4種邊界條件：\n\n1. 全吸收BC：撞擊邊界的光子被終止\n2. 菲涅爾反射BC：執行菲涅爾反射/透射\n3. 鏡面/全反射BC：光子100%反射（可能執行很長時間）\n4. 循環BC：從一個面退出的光子將從相對面重新進入\n"

#: tfmnewsession.btcancel.caption
msgctxt "tfmnewsession.btcancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: tfmnewsession.btok.caption
msgctxt "tfmnewsession.btok.caption"
msgid "OK"
msgstr "確定"

#: tfmnewsession.caption
msgid "Create A New Simulation"
msgstr "建立新模擬"

#: tfmnewsession.edsession.hint
msgctxt "tfmnewsession.edsession.hint"
msgid "Session"
msgstr "Session"

#: tfmnewsession.grprogram.caption
msgctxt "tfmnewsession.grprogram.caption"
msgid "Run Monte Carlo simulation with"
msgstr "執行蒙地卡羅模擬使用"

#: tfmnewsession.grprogram.hint
msgid "Program"
msgstr "程式"

#: tfmnewsession.label4.caption
msgid "Please type in a unique session name"
msgstr "請輸入唯一的工作階段名稱"

#: tfmnewsession.label4.hint
msgctxt "tfmnewsession.label4.hint"
msgid "-s (--sessionid)"
msgstr "-s (--sessionid)"

#: tfmshapeeditor.btcancel.caption
msgctxt "tfmshapeeditor.btcancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: tfmshapeeditor.btok.caption
msgctxt "tfmshapeeditor.btok.caption"
msgid "OK"
msgstr "確定"

#: tfmshapeeditor.caption
msgid "Edit Shapes"
msgstr "編輯形狀"

#: tfmsource.btcancel.caption
msgctxt "tfmsource.btcancel.caption"
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: tfmsource.btok.caption
msgctxt "tfmsource.btok.caption"
msgid "OK"
msgstr "確定"

#: tfmsource.caption
msgid "Light Source Settings"
msgstr "光源設定"

#: tfmsource.edsource.text
msgid "pencil"
msgstr "鉛筆"

#: tfmsource.label4.caption
msgid "Please select a light source type:"
msgstr "請選擇光源類型："

#: tfmsource.label5.caption
msgid "Please define source parameters:"
msgstr "請定義源參數："

#: tfmstop.caption
msgid "Running ..."
msgstr "執行中..."

#: tfmstop.toolbar1.caption
msgid "Running"
msgstr "執行中"

#: tfmstop.toolbutton3.caption
msgid "Hide"
msgstr "隱藏"

#: tfmstop.toolbutton3.hint
msgid "Hide this window"
msgstr "隱藏此視窗"

#: tfmstop.toolbutton8.caption
msgctxt "tfmstop.toolbutton8.caption"
msgid "ToolButton8"
msgstr "ToolButton8"

#: tfmviewer.btbackground.hint
msgctxt "tfmviewer.btbackground.hint"
msgid "Change Background Color"
msgstr "變更背景顏色"

#: tfmviewer.btopaque.caption
msgid "btOpaque"
msgstr "btOpaque"

#: tfmviewer.btopaque.hint
msgid "Show Opaque Hull"
msgstr "顯示不透明外殼"

#: tfmviewer.caption
msgid "MCX Studio Volume Renderer"
msgstr "光子工作室體積算繪器"

#: tfmviewer.grdir.caption
msgid "Slicing direction"
msgstr "切片方向"

#: tfmviewer.label1.caption
msgid "Rendering quality"
msgstr "算繪品質"

#: tfmviewer.label2.caption
msgid "Cutting plane position:"
msgstr "切割平面位置："

#: tfmviewer.label3.caption
msgid "Invisible threshold"
msgstr "不可見閾值"

#: tfmviewer.label4.caption
msgid "Color level"
msgstr "顏色層級"

#: tfmviewer.mcxplotexit.caption
msgctxt "tfmviewer.mcxplotexit.caption"
msgid "Exit"
msgstr "結束"

#: tfmviewer.mcxplotexit.hint
msgctxt "tfmviewer.mcxplotexit.hint"
msgid "Exit"
msgstr "結束"

#: tfmviewer.mcxplotopen.caption
msgid "Open File"
msgstr "開啟檔案"

#: tfmviewer.mcxplotopen.hint
msgid "Open Data File"
msgstr "開啟資料檔案"

#: tfmviewer.mcxplotrefresh.caption
msgctxt "tfmviewer.mcxplotrefresh.caption"
msgid "Refresh"
msgstr "重新整理"

#: tfmviewer.mcxplotrefresh.hint
msgctxt "tfmviewer.mcxplotrefresh.hint"
msgid "Refresh"
msgstr "重新整理"

#: tfmviewer.mcxplotresetcamera.caption
msgctxt "tfmviewer.mcxplotresetcamera.caption"
msgid "Reset"
msgstr "重設"

#: tfmviewer.mcxplotsavescreen.caption
msgctxt "tfmviewer.mcxplotsavescreen.caption"
msgid "Save Screen"
msgstr "儲存螢幕"

#: tfmviewer.mcxplotsavescreen.hint
msgid "Save screenshot"
msgstr "儲存螢幕截圖"

#: tfmviewer.mcxplotshowbbx.caption
msgctxt "tfmviewer.mcxplotshowbbx.caption"
msgid "Show Bounding Box"
msgstr "顯示邊界框"

#: tfmviewer.mcxplotshowbbx.hint
msgctxt "tfmviewer.mcxplotshowbbx.hint"
msgid "Show Bounding Box"
msgstr "顯示邊界框"

#: tfmviewer.mcxplotusecolor.caption
msgid "Pseudocolor"
msgstr "偽彩色"

#: tfmviewer.mcxplotusecolor.hint
msgid "Use Pseudocolor"
msgstr "使用偽彩色"

#: tfmviewer.toolbar1.caption
msgctxt "tfmviewer.toolbar1.caption"
msgid "ToolBar1"
msgstr "ToolBar1"

#: tfmviewer.toolbutton10.caption
msgid "ToolButton10"
msgstr "ToolButton10"

#: tfmviewer.toolbutton4.hint
msgid "Reset 3D View"
msgstr "重設3D檢視"

#: tfmviewer.toolbutton9.caption
msgctxt "tfmviewer.toolbutton9.caption"
msgid "ToolButton9"
msgstr "ToolButton9"